山東濟南：公共場所赤膊 要被曝光或罰款

近日，山東濟南開展不文明行為夏季集中整治的消息引發關注。昨日，濟南市文明辦相關負責人回應表示，城市文明和每個人息息相關，少數不文明行為會影響城市的整體形象，整治活動希望能夠提升整體的市民素質。

濟南對多種不文明行為說不

據濟南文明網7月2日消息，濟南市將深入開展不文明行為夏季集中整治。通知指出，此次集中整治體現在“四重點四維護”，即以治理公共場所衣著不整，特別是在公園、廣場、社區、公交車、景點景區、商業街區等人流密集區域，赤膊光膀、脫鞋晾腳、隨意暴露為重點，維護城市形象；以治理在河道及泉池內游泳、洗澡、泡腳、洗刷衣物，在泉水直飲點用大桶接水、洗腳沖涼為重點，維護泉城名片；以治理公共場所不自覺排隊、爭搶吵鬧、大聲喧嘩、禁煙場所吸煙，機動車不禮讓行人、車窗拋物、亂停亂放和行人闖紅燈、翻越護欄、亂穿道路為重點，維護公共秩序；以治理公共場所隨地吐痰、亂扔雜物、躺臥坐椅、亂貼亂畫、亂掛亂曬、佔道經營、不文明養犬等為重點，維護公共環境。

濟南這次夏季集中整治不文明行為的消息也引發了不少關注。有網友認為，不少人在夏季赤膊光膀子確實影響美觀，整治有利於消除不文明現象。但也有人提出，有人夏季光膀子是為了涼快，認為這樣的整治“沒用”。

光膀子等高發行為會被曝光

對於網友的關注，7月2日，濟南市文明辦文明城市創建處相關負責人對北京青年報記者稱，近兩年來，濟南市在創建文明城市方面取得了不少進步，市民對城市的改變非常認可，同時對城市文明也有了更高的期望。“近幾年來，隨著城市文明素質的提高，例如光膀子等行為已經大幅減少，但還有極個別赤膊等行為，會影響城市形象，也影響市民的觀感和感受。”該負責人說。

此外，《濟南市文明行為促進條例》於今年3月1日起正式施行，文明辦相關負責人介紹，整治不文明行為也是對條例的細化和落實，一方面可以突出法規的導向性，同時也是希望能夠消除不文明行為，提高市民素質。近期結合夏日的特點，也將赤膊光膀等夏季高發的不文明行為列入整治當中。

據該負責人介紹，對於不文明行為的整治主要以勸導為主，一些經勸阻不聽的行為，或是高發易發的不文明行為，也會採取曝光等方式來提高大家的關注度，提高整個社會的文明意識。“對不文明行為的處罰會依據條例來進行，達不到處罰標準的也會進行勸阻，處罰不是目的，而是希望能引起大家的重視，進行有效監督。”

支持
快係香港開始捉鳩哂班廢老

微博網友精彩評論

--貓不吃魚--：碰瓷，拐小孩，金融詐騙，這些正經事就沒人理，反而去找老百姓言行舉止去欺負。人善給人欺，在中國體現得淋漓盡致。

DJ蘇州鐘祥：不文明是有點不文明，但動不動就整治整治，該整治的是某些官員的腦子！！！

憤怒時只能沉默：紅衛兵當權，一點看不慣的東西就批鬥

西哈裡斯：權力太大了，濫用，不尊重人權

北林視角：我只想知道有法律依據嗎？如果只是依據個人好惡所出臺的行政規定，我不贊成。

lw7518：純屬吃飽了撐的沒事幹，刷存在感

強國人咩都照單全收
淨係反德政

因為德政=糾正自己無公德既行為
切身燒到自己身上